[Chairman_Idei.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Chairman_Idei.jpg "fig:Chairman_Idei.jpg")

**出井伸之**（），日本[索尼](../Page/索尼.md "wikilink")（SONY）前會長兼CEO，前[日本經濟團體連合會副会長](../Page/日本經濟團體連合會.md "wikilink")。

## 家庭

父親是著名的日本[早稻田大学](../Page/早稻田大学.md "wikilink")[經濟學教授](../Page/經濟學.md "wikilink")[出井盛之](../Page/出井盛之.md "wikilink")。索尼創辦人[井深大的女婿](../Page/井深大.md "wikilink")。

## 生平

出生於[東京](../Page/東京.md "wikilink")，畢業於早稻田大學政治經濟部。1960年進入了索尼公司，1962年至瑞士[日内瓦高级国际关系学院留學](../Page/日内瓦高级国际关系及发展学院.md "wikilink")。前後兩次被派至瑞士工作後，1968～1972年調任法國，成立SONY
FRANCE。之後，歷經視聽事業部的部長等職，於1989年擔任董事，1989年升任常務董事。

1995年4月起至2005年6月，繼[大賀典雄之後](../Page/大賀典雄.md "wikilink")，榮任社長，在索尼10年任內積極改革索尼公司，在管理上採用美式管理制度，並提高外部董事，在營運策略上以「Digital
Dream
Kids」為口號，積極推動新力公司的數位化、網路化工程。使索尼從家電品牌跨入資訊科技產業，並在索尼2001年財務報上，創下史上最大市值。

但因錯失[液晶面板技術](../Page/液晶面板.md "wikilink")，以及電子產品價格不斷壓縮等因素，並對於公司理想性過於超前，2003年4月，索尼公佈2002財政年度報表，公司鉅額虧損的消息披露後，索尼危機開始浮現檯面，引發了新力衝擊(Sony
Shock)，索尼股票連續2天跌停25%，並誘發日本股市的高科技股紛紛跳水，帶動日經指數大幅下跌，震撼了日本股市，高科技公司的股票紛紛遭到拋售。出井伸之遭受批判作夢做太久、不務正業聲音也不斷出現，從過去被評選為最成功的CEO淪落成最差勁的CEO。2003年12月出井伸之說明網路就像隕石墜落一樣，恐龍因此慘遭滅絕，現在的新力正有如此的危機存在。當月也發布了期望三年內電子部門盈餘可以達到10%的轉型60改革計劃。

日本索尼董事會2005年3月7日讓外界震撼地任命美國新力負責人[霍華德·斯金格出任會長兼首席執行長](../Page/霍華德·斯金格.md "wikilink")，並於2005年6月22日正式經由股東大會通過最終投票，成為新力史上第一位外籍領導人，而同時出井伸之、[安藤國威與](../Page/安藤國威.md "wikilink")[久多良木健退出董事會](../Page/久多良木健.md "wikilink")，也意味著新力的出井伸之時代結束。

2006年创立Quantum Leaps科技咨询公司并担任首席执行官。

2007年6月22日
中国[互联网](../Page/互联网.md "wikilink")[搜索引擎公司](../Page/搜索引擎.md "wikilink")[百度宣布索尼前董事长出井伸之加入百度董事会](../Page/百度.md "wikilink")，出任[独立董事](../Page/独立董事.md "wikilink")，聘期从2007年6月14日开始生效。\[1\]

2011年9月28日，[联想集团宣布出井伸之加入联想董事会](../Page/联想集团.md "wikilink")，接任James
Coulter，出任非执行董事职务。\[2\]

## 著作

  - 觀點 ONとOFF
  - 非連續時代

## 参考资料

## 外部連結

  - [日本首相官邸
    出井伸之簡介](http://www.kantei.go.jp/jp/m-magazine/backnumber/2002/idei.html)

  -
[Category:索尼人物](../Category/索尼人物.md "wikilink")
[Category:吉本興業](../Category/吉本興業.md "wikilink")
[Category:百度人物](../Category/百度人物.md "wikilink")
[Category:联想人物](../Category/联想人物.md "wikilink")
[Category:雀巢人物](../Category/雀巢人物.md "wikilink")
[Category:埃森哲人物](../Category/埃森哲人物.md "wikilink")
[Category:日本企业家](../Category/日本企业家.md "wikilink")
[Category:日本首席执行官](../Category/日本首席执行官.md "wikilink")
[Category:早稻田大學校友](../Category/早稻田大學校友.md "wikilink")
[Category:日內瓦高級國際關係及發展學院校友](../Category/日內瓦高級國際關係及發展學院校友.md "wikilink")
[Category:法國榮譽軍團勳章持有人](../Category/法國榮譽軍團勳章持有人.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")

1.  [索尼前董事长出井伸之出任百度独立董事](http://www.baidu.com/news/20070626.html)
2.  <http://www.lenovo.com/news/jp/ja/2011/09/0928.html>
    出井伸之氏、レノボ取締役に就任\]